東區醫院逾 700 名醫護實名聯署 斥警方妨礙人道救援 剝奪示威者人權

東區醫院逾 700 名醫護實名聯署 斥警方妨礙人道救援 剝奪示威者人權

東區醫院有超過700名醫護人員實名聯署，要求政府回應五大訴求。他們又批評警方連日多次妨礙人道救援，阻礙救護車進入集會範圍，是嚴重剝奪示威者基本人權。他們抗議警方任意進入醫院範圍，令病人以及醫護人員感到人身安全受威脅。

東區醫院超過700名醫護聯署，包括有醫生、護士、化驗師放射師、物理治療師、文員等。他們斥政府放縱警方濫權及使用暴力，令示威者以至普羅市民身受嚴重傷害，更多次妨害傷者求治。

聲明指出，警方迄今使用接近2000發催淚彈，有市民受催淚煙影響相繼出現呼吸系統、腸道及皮膚病狀，老人及小孩尤為嚴重。有指警方於行動中曾經使用過期催淚彈，警方至今未有否認。專家指出過期催淚彈發射後經加熱有機會釋出山埃、光氣等有毒氣體，難以估計其對市民健康影響。

他們批評警方多次妨礙人道救援工作，「警察以示威者被捕為由，阻礙救護車進入集會範圍，嚴重剝奪示威者基本人權。警方亦多次攻擊在場已表明身份的醫療人員並將其拘捕，此舉不但令救援工作受阻，亦已違反國際人權法。」聲明又指有警員一度試圖進入醫院急症室搜捕懷疑示威者，「我們嚴正抗議警方任意進入醫院範圍，令病人以及醫護人員感到人身安全受威脅，我們亦呼籲警方勿以執法為由阻礙人道救援。

唔好意思借個post宣傳一下

901 和你塞 13:00 見

毅進狗表示依班係冇交稅既甲由

(外國文宣) 大家係咪miss 左一粒核彈？

Push

東區最有guts

好波

gchi

罷醫警犬啦

救護

藍C唔好去東區醫院

黑警有事唔好揾醫護

連戰爭中既第三世界國家都唔容許既行為

推

push

多謝醫護

支持醫護

721

推到班警犬得返獸醫比佢睇